東亞保險箱再爆失竊 事主失兩金條

【明報專訊】東亞銀行一個月內兩度發生保險箱黃金失竊疑案，繼上月底一名老翁報稱在東亞保險箱存放的8両重金粒懷疑失竊，再有一名女客戶報稱存放於東亞保險箱的金條少了兩條，共重10両，總值約14萬元，她向銀行報失及調查無果後決定報警。警方證實接獲報案，列盜竊案處理，暫未有人被捕。東亞銀行則表示，會協助警方調查。

事主馬太稱，她於上月27日中午到涉事東亞銀行馬鞍山廣場分行點算保險箱內財物時，發現其中兩條金條不翼而飛，她隨即向銀行報失。她稱該批金條是去年購入，各重5両，每條價值約7萬元，而購買單據仍存放保險箱內，其他存放於保險箱內的貴重物件包括手表及一批金飾。

事主稱，她上月24日亦曾往銀行開啟保險箱，當時因物品擺放無異樣，沒點算便匆匆離開，回家後丈夫說現時金價高，是賣金好時機，遂於3日後與丈夫再往銀行把金條一一拿出點算，始揭發現事件。銀行至本月7月聯絡她，稱翻看了3天閉路電視片段後無發現，她遂決定報警。

警方證實接獲報案，已列盜竊案處理，交沙田警區調查，暫未有人被捕；警方建議公眾要定時檢視個人保險箱內之財物數目予以紀錄，以及保留有關財物之購物單據，將單據與保險箱之財物分開存放，以作日後紀錄。

東亞建議客戶倘遺失物件
先點算家中物品
東亞銀行回應稱，該行收到馬鞍山廣場分行一客戶查詢關於保險箱內物品遺失事宜，知悉客戶已報警，會協助警方調查。該行強調，保險箱保安有一套既定程序，必須由箱主及銀行職員一起開啟，開啟前必須先核對箱主身分，銀行一方不可自行開啟；該行又建議如客戶遇到物件遺失，可先點算存放家中及其他保管箱的物品。

上月23日，一名七旬翁報稱他存放在東亞銀行青山道分行保險箱內的約8両重金粒不翼而飛，只餘下購買金粒單據，於是報警，警方列作遺失或盜竊案處理。

我都想開個放2張白紙入去等佢唔見 再話有幾條金條係入邊

唔係成個箱去左堆填區要感謝東亞啦

佢收據又擺埋入面 又真係口同鼻拗

諗起我之前做銀行櫃檯PT
嗰啲保險箱都係好求其咁樣放喺櫃頂
勁易攞出嚟
但係裝着晒啲鑽石啊金啊

放係屋企冇人講都冇人知
放係銀行就係人都知有貴野係入邊

DBS?